【Can Bank】證監與警方的MOU -散子

節錄

【Can Bank】證監與警方的MOU -散子

■證監會與警方在2017年簽訂諒解備忘錄，當中清楚列明雙方的角色。 資料圖片

證監會上周五回應警方高調調查壹傳媒（282）股價波動，甚少人提及警方與證監會之間的諒解備忘錄（MOU），此MOU是雙方在2017年簽訂，不妨看看在意向下雙方曾答應如何合作。

MOU提到雙方的角色，警方是由《警務條例》賦予權力執行職務，而證監會的調查權則是來自《證券條例》；至於案件的分工，MOU就寫明如果警方認為有關犯罪或失當行為已經跌出其職權範圍，但可能跌入證監職能的話，可以將個案轉介，相反亦然；雙方更可以成立調查小組聯手調查案案件。

MOU內對於向傳媒發放消息亦都有列明應該如何處理，雙方定期6個月開一次會，。。。。。。。。。。。警方代表是已退休的警務署助理處長（刑事）鍾兆揚，暫時未見有新接任人。

根據新聞稿，證監仍然是希望可以根據MOU行事，換言之，在證監會中，這份MOU仍然存在，不知道警方是否一樣認為是仍然存在而已。

散子

證監： 毒品調查科你唔識就唔好撈過界啦！